消息指今屆工展會將會取消 有廠商呻血本無歸！

疫情持續，政府進一步收緊防疫措施。消息指，原定在12月12日舉行的工展會將會取消，有廠商透露預備入貨的訂單全數被取消，現時血本無歸。廠商會未有否認消息，但指會於明(12月1日)交代最新安排。

有不願透名的廠商向東網記者透露，今晚(30日)收到最新消息指原訂下月12日開幕的工展會將會取消，而原先預備入貨用作工展會買賣的海味訂單全數被取消。該名廠商哭訴指，全年生意已大受疫情影響，原先打算透過工展會「打個和」，惟目前血本無歸，盼政府能夠再度補貼業界，共度疫情。一向是工展會「常客」的安記海味有限公司總經理潘權輝則指，目前尚未收到工展會取消的消息，預料明早會有最終定案。

今屆工展會原定在今年12月12日至下年1月3日，於維多利亞公園舉行。廠商會發言人指，留意到特區政府已公布，公共娛樂場所由本周三起，須按照最新的第599F章《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》，關閉14天，廠商會將於明日交代第55屆工展會的最新安排。
因應疫情已取消多個展覽、活動，貿發局原定在12月16日在灣仔舉行的書展亦因疫情反彈而最終延期至明年7月。

好多藍絲廠商

陪屎家軍一陣含撚lu

撐政府唔怕

留名睇班商家去禮賓府踢竇

死吧

宇槧第一毒婦 驚你班撚樣中 武肺啊. 又唔撚知. 人地幾用心浪苦 至得架

問返你地個777, 你地做錯咩囉

關我撚事

係咁架啦
藍屍聽日記住準時返工

林鄭娛樂緊

問政府啦

信政府班支那狗呢？

唔係好多, 而係工展會全部都藍

點解當初會覺得工展會搞得成

慘囉，血本無歸

點解要攬炒

藍絲CONDOM

明明簽左名撐國安法 撐dq 攬炒派

點解會咁架

工展會有冇1%係黃？

無

聽講廠商會日日幫777唱好大灣區

quit囉

一早支持封關咪大家開心囉

見到肺炎勁 真係好興奮

點解立法會無晒黃絲議員都搞成咁

去政總扔鮑魚罐頭囉夠硬

打個和

信政府,condom

諗住政府唔會再搞到爆發

爽

真。攬炒

封左關靠本地消費或者無咁入肉

再嘈拉人封舖

工展會一向支持國安法
好多國貨賣
林鄭賤婦勾結黃屍取消工展會
其心可誅

利申：藍絲

延期下年攪返今年

你個野壞左呀

有幾血本呀，唔駛錢送比人架

無得睇工展會盃

成班傻閪

工展會係藍絲大集合中華廠商會搞架！

根本一早應該取消
有咩理由立法會選舉決定延後一年個原因係有疫症

但工展會呢啲就唔驚

點解議會得番建制派都係攬炒
點解班議員做唔野幫我地商家??

根本一定要繼續爆
政府繼續柒
先攬炒到

我地藍絲係咪做左condom
係咪已經輸左

信政苦！唔怕！✌🏻

唔係清貨場黎㗎咩

比你搞到應該都無咩人去

可憐

抵死，入左貨先取消，藍屍又然。

支持政府

鬼叫廢老攬炒派阻止香港經濟發展咩

點解要攬炒
點解要破壞
工展已經蝕曬

當書展都要收皮 賣嘢食的工展點會唔收
之後咩美食節啊 年宵都應該會收皮

繼續奶就無事

都無人去啦

仲末執咩

呻血本無歸已經觸犯國安法！

中華創傷會

做生意做賺 包發達？

點解要破壞

咪係。全面脫貧，奔向小康。再冇錢都要充大頭

係囉！依家已經冇人係政府度阻頭阻細架啦！

商家總係要同偉大嘅習主席唱反調，都唔知係咪收咗美國佬錢

唔洗聽講啦下話
不過公道d講
佢地之前叫人走資去東南亞同非洲

咁大家要盡市民責任舉報佢喇

為抗疫貢獻 理應感到無上光榮

工展會

工業展覽會？展示香港工業發展？

變左散貨場、賣海味，變晒質

收咗錢仲怕乜嘢血本無歸

每個星期作幾版紙吹奏大環區/内循環

抵佢地,
777 咁樣攬炒香港
仲諗住係香港賺錢

去大灣區搞咪掂晒囉

唔係好多
入得廠商會全部藍底

好耐冇見個呢兩個gif

工展會真係好撚藍

藍屍：一日最衰都係佔中

好多人去工展會都係貪嗰度有得試食，或者拎贈品。

今年取消試食都已經大打折扣，何況依家疫情嚴重，都好影響消費意欲。

早啲取消好過啦。

利申：工展會要落場嘅staff

跳老舞

乜撚野血本無歸
搞左成年你唔識睇情況做生意？
一定會開得成？
下下停，餐廳都唔會日日入食材啦

有正苦幫補唔怕～
btw恭喜

嬲到跳舞

呢D埸合聚集咁撚多廢老點可能唔取消

有幾撚on9先會覺得香港入冬會搞得成大型活動

做乜怨政府同跳舞群組

根本有冇武肺公園就唔應該攪咁大型同持續咁耐嘅商業活動。成個cwb同北角大把地方賣呢Ｄ師奶嘢。

順水推舟，支資全面收購

支持777 唔好封關, 永續武肺, 日日過千個中
做個真正的攬炒

正苦都係攬炒派

一日最衰武漢肺炎

唔係佔中咩

廢腦無得再買爆

多謝阿姨群組啦

有政府唔怕

有冇人計到死左幾耐

做生意實賺？
蝕撚死你班仆街

自己入多左貨
想開公數

藍絲

撐政府唔驚

點解唔喺大灣區搞？中國有咩唔好！

其實而家共產黨應該真係想連經濟都摧毀埋香港

佢地思維係好呀，你地覺得自己咁有價值，攞黎威脅佢，佢就要一手摧毀埋你地，証明佢唔受你地威脅

因為佢地真藍

仲以為Yuu主題曲

繼續信政府啦
有咁多波疫情仲夠膽扔錢落鹹水海搞大型活動
真係on9到震

慘變condom

奶共的下場

做生意係咁架喇，包賺錢？

正宗左派商會

問下跳老舞班人囉

香港人唔似支那人咁窮，
香港人大部份都有個錢係身，
本身係冇得去旅行底下，
留係香港內循環消費一定可以捱一般日子。

聽黨話，跟黨走，點會血本無歸，犯國安法，拉

根本爆到咁，都唔會預搞得成啦，點解會有期望呢？

專家政府晨早吹晒風，會爆第四波架啦

工展會仲有無試食定做哂散貨場小學生時候去仲有好多鋪頭有試食 食到飽
依家就不了

感謝黨啦 你仲未執已經係中央恩賜呀

做生意要包風險，完

上年係咪都好似冇搞

上年都咁
今年加武肺
真係唔好鬼搞咁多野
書展年宵有辦你睇

武漢肺炎係年頭嘅事喎
自己錯判形勢壓錯寶重喺度怨

搵777 claim 返
你敢唔敢？

國家咁安全點會血本無歸

無理由
攪炒派都無哂啦,應該好撚暢旺先係

啲商家佬幾撚廢
俾個女人仔恰到上心口都唔敢出聲
谷住谷住

藍屍商家：慘過沙士
今次政府就真攬炒

上年有搞
連登仲吹雞入去試食助長經濟

嚇到主辦方响門口check晒袋先俾人入
話怕有人帶標語同攻擊性武器入去喎

後生嘅唔入 廢老覺得check袋麻煩
所以上年少左好多人入場

777(666)已經去到無差別攻擊,我懷疑上年777死唔封關都係想支那病毒經香港傳到全世界, 真正滅世之王

工展會係紅到黑

push

做生意包賺？

抵死囉

奶共有錢, 而家等緊自由行呀

恭喜藍屍

舊年都仲可以陪老母買XO醬 今年乜柒都無

佢好似今日先講過遇工作於娛樂

工聯會去咗邊呀？明明立法會都冇晒反對派點解會開唔到㗎！你班獻世派喺入面做咗啲乜嘢？好嬲好嬲呀

藍屍又輸啦

屌你777無撚用少少野都做唔到，枉我地啲藍屍比人笑到面黃都撐你

擔心左好多日佢唔取消
爭啲以為今個聖誕要係工展會過

去得工展會90%都係廢老/藍屍

要怪就怪而家立法會班議員囉

全部賣垃圾

希望啲賣唔既野，快啲變壞啦，咁就可以dup 咗佢，慳番啲位

鮑魚罐頭俾黑警偷咗

係 我都記得
撚班去工展會嘅傻閪

攬炒藍商

抵撚死
個政府肯封關
你班撚樣肯做番香港人生意咪乜事都無

屌你班撚樣有冇支持政府放支那蟲入香港刺激經濟啊？
有咪抵撚死囉

明明冇晒反對派 點解會咁樣

廠商會搞嘅點會有黃

你還有黨呀

屌，你地自己爭取既

777個腦壞咗呀

藍色商人可以佔領維園示威，自己人唔怕

醒少少都知政府個劇本想點行架啦

支持還是唔支持正苦，下場都係會仆街

係政苦攬炒班商家佬，要怨就怨林奠啦
之前反送中都整唔冧林奠條柒婆依家有排你地受

返深圳搞囉，果度冇疫情

工展小姐點算？

快d跳樓死啦

賣嘅九成藍, 買嘅一樣九成藍, 開心晒

屌政府？？你犯國安法

咪撚傻啦，過兩日政府咪會up啲濕9原因再放水俾班藍店

寓蝕錢於娛樂

冇哂班反對派點解政府仲未控制到疫情

係大灣區搞咪得囉

賺少左又話血本無歸想政府派錢

做生意穩賺架

爆左成年都要參展就一早預左有機取消啦

賺少左又話血本無歸想政府派錢

做生意穩賺架

爆左成年都要參展就一早預左有機取消啦

擺booth果d人傻仔je

佢地唔係諗住會有吓話? 書展都無啦

說好的「藍色經濟區」呢？

訂單取消你咪問取消果間公司追討，講比大家知做乜？無人想知

想搏下囉只可以講
可能以往佢地真係賺到笑
但班友實係輸打贏要架啦
講到自己好撚慘
同埋想講贊助個班商戶就真係笑而不語
好似都要俾成6位數贊助

其實有冇黃企參展？感覺上真係一間都冇

明知今年不穩，仲落大訂果個應該預左蝕

下年咪又係照參戰

蝕果一年就嘈嘈貢

已犯國安法 拉得

冇曬黃屍廢青黑暴，咁點解都搞唔成？唔通又關佔中事？

年年有今日呢句真係好撚歹毒

條橙衫友好仆街

我的訴求是抗疫
唔好阻人抗疫

明明已經踢走哂反對派
點解仲係要蝕錢?

又話藍絲先係大多數的？

抵L死啦

老舞成功攬炒

點會
明明政府日日都講冬季一定會爆發第4波，劇本都已經寫好晒，班藍屍仲唔醒水

共展會

好慘啊 等政府養啦

感謝黨

仲未,條戰線仲要打

藍

信政府 唔怕

中華廠商會明明登過報話有左國安法就會繁榮穩定

問林奠做乜搞到咁啦

寓工作於娛樂

我唔明呀點解仲會有病毒入香港

工展會跟本唔值得去而家好似變到賣海味同野食…

一國兩制含撚致遠

屌，個議會得返親共派都做唔到野

我地藍營點搞架

仲唔多謝政府

d藍絲成日打悲情牌 少少事就血本無歸

攬炒娥統治之下，香港正在萎縮中

返深圳搞啦，又大灣區高科技高消費多人材，又十四億人咁大個market

賺錢又唔見話血本無歸

支持政府取消
邊個嘈嘈閉唔該國安法

咁今年書展咪凍過水

抵啦

還我足球場

工聯會有冇係黃？

年尾唯一回血機會都無埋
過年大裁員啦
我要失業率上 10%

藍屍有冇黃？

抵撚死
係呢個咁既垃撚圾地方做生意
預撚左啦

工展會好似係藍店大雜會

班商家直接去禮賓府拎現金啦

777同中共累到你血本無歸

一早話咗下年先搞

仲唔係港獨?支那廠商無得擺檔

恭喜曬

錢唔退，幫佢地搞個網上工展會囉

香港邊撚到有黃嘅大企業

政府 : sor9ly, 我 WFH......bye9bye

小藍人

廢老撚識用

同心抗疫呀

而家啲商家真係好唔挨得，小小事就嘈生晒，寵撚壞晒

渣都無 抵啦

抵死

怪就怪老舞群組

最衰都係立法會班攬炒派, 拉布拉到工展會都摺埋

個賤婦一直都係利用武肺黎玩鳩香港人。

點都會有d央及池魚

佢為左達到目的，點會理班藍絲商家死活呀

無機會揾水魚

大量紅/藍曱甴廠商

去大灣區搞囉

當初封關=可能幾個月無生意，依家一年都黎緊，做生意最怕陰下陰下，半死唔生吊住條命，支持正苦得咁開心依家唔好鬧正苦啊，係咪想犯國安法

撐政府 唔驚

有冇網上工展會？

你班廠商唔係支共港做咩都支持架咩

快d出黎開記者會
支持取消工展會決定

我就係要見到呢個香港

唔係話延至12月咩?
網上面係咁寫

2020年11月23日

早前香港貿易發展局(貿發局)宣佈，將原定於2020年7月15至21日舉行的香港書展及當中的香港運動消閒博覽，延至2020年12月16日至22日假灣仔香港會議展覽中心舉行。本局一直密切留意疫情發展，並與衞生防護中心及業界保持緊密聯繫。

貿發局與香港書展協辦機構的代表於今日(11月23日)再進行商討，鑑於近期疫情反彈，應避免舉行室內大型群體聚集活動。本局及各協辦機構一致同意，即使書展採取多項措施，於12月復辦仍會有很大風險，基於市民及展商的安全為本局的首要考慮，唯有將書展順延至明年7月舉行。

延期後的活動，特區政府將會繼續透過防疫基金措施，為業界提供支持。而參展商已繳交的攤位租金將獲全數退回; 早前承諾的攤位搭建費優惠將順延至明年7月份的書展提供給有關的參展商。貿發局將與不同持份者聯絡，商討具體安排，以便作出妥善處理。

今年大會在書展網站及流動應用程式增設一個全新的「網上書展」欄目，集合參展商旗下的網上銷售平台於「參展商名錄」頁面，讓書迷繼續選購不同參展商的書籍及產品。網站亦增設了「文化線上行」專頁，大家可以瀏覽一系列由合作夥伴提供的網上閱讀、博物館展覽及文化活動資源，包括過往十年的書展經典講座的錄影片段。

香港貿發局謹此衷心感謝廣大市民、協辦機構、參展商及合作夥伴在籌備過程中的支持及諒解。香港貿發局會繼續與業界合作，共同推廣「網上書展」，希望市民大力支持。

輕鬆啦，你們還有黨啊！

去大灣區攪國產9展會啦，選9展小姐
澳門港殤9展會
廣州港殤9展會
深圳港殤9展會
珠海港殤9展會
佛山港殤9展會
惠州港殤9展會
東莞港殤9展會
中山港殤9展會
江門港殤9展會
肇慶港殤9展會

睇第二段最尾嗰句

sorry，你岩。我睇左第一段，冇睇埋落去。

舊年都冇取消
今年做乜取消?
ㄧ定係未夠愛黨

點解黃屍議員走晒都會搞成咁?

工展會個名本身都好大陣支那味